{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042635",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강경미내다리<미내교>"
    },
    "text": "1973年12月26日、忠清南道有形文化財に認定されたミネ橋はカンギョンチョンを米と歌ったことから由来した名前で、チョアムギョとも呼ばれました。最初は平凡な平橋だったが、今のように虹模様のホンイェギョはありませんでした。1731年(英祖7)には三雪山ソンマンウン、ファンサンサユブオプ小商人3人とヨサンのカンミョンダル、カンジピョンなど5人が集まって財物を集めて全羅道(チョンラド)と忠清道を結ぶ橋を1年ぶりに完成しました。この橋は当時は3人一の大橋であり、ウンジンミ校費という碑石は、当時の橋のたもとにあったが、後に破損されたことによって国立扶餘(プヨ)博物館に移されたものです。橋の石材は花崗岩でできており、長さは30m、幅は2.8m、高さは4.5mです。橋は3つの太鼓で作られているが、中で太鼓が大きく、南北の方太鼓はやや小さいです。台では長い長台石を使用してその上にホンイェソクを向けて作りました。中でホンイェウィ頂上部には虎頭を線刻して刻み、北ホンイェウィ頂上部には龍頭が刻まれています。欄干石には点火が刻まれていたが、現在は摩滅して識別することが難しいです。太鼓と太鼓の間の干支には両方の見える面に横35cm、縦150cm程度の長台石を釣り合いように積まれており、、足の上面には段た長台石を使用してあごに報道との境界石を差し込んでいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "ミネ橋は何年に忠清南道の有形文化財に認定されましたか？",
            "answer": "1973年12月26日"
        },
        {
            "question": "ミネ橋はなぜカンギョンチョンとも呼ばれるのですか？",
            "answer": "カンギョンチョンを米と歌ったことから由来しています。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋は最初はどのような橋でしたか？",
            "answer": "最初は平凡な平橋でした。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋には虹模様のホンイェギョがありますか？",
            "answer": "いいえ、現在のミネ橋には虹模様のホンイェギョはありません。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋の石材は何でできていますか？",
            "answer": "ミネ橋の石材は花崗岩でできています。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋の長さは何メートルですか？",
            "answer": "ミネ橋の長さは30メートルです。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋の幅は何メートルですか？",
            "answer": "ミネ橋の幅は2.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋の高さは何メートルですか？",
            "answer": "ミネ橋の高さは4.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋は何つの太鼓で作られていますか？",
            "answer": "ミネ橋は3つの太鼓で作られています。"
        },
        {
            "question": "ミネ橋の太鼓の中で一番大きいのはどれですか？",
            "answer": "ミネ橋の太鼓の中で一番大きいのは中太鼓です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 421,
        "QA": 280
    }
}